中國手遊自創「精靈語」！台灣網友一看傻眼：就是注音符號

中國手遊自創「精靈語」！台灣網友一看傻眼：就是注音符號

〔即時新聞／綜合報導〕中國網易公司今年開發的手遊《天諭》中，自創了一種新種族，並使用「精靈語」溝通，讓玩家花費時間爭相解讀該語言文字，但台灣網友一看，赫然發現根本就是台灣人從小學習的注音符號，傻眼直呼「根本就剽竊」、「原來我們有精靈血統」；還有人笑稱：「完了 我們的密語被對岸破解了」。

綜合中媒報導，在遊戲《天諭》中，玩家會得到一封由該遊戲自創的種族「汐族」族人間往來、使用特殊「精靈語」文字來溝通的信件，雖然不懂信件內容也能完成遊戲任務，但一位對此相當有興趣玩家卻花了3個小時將內容解出，最後將翻譯結果PO網，並公布羅馬拼音與此「精靈語」的對照表，引發討論。

但台灣網友一看該信件，才發現所謂「精靈語」，就是台灣人從小學習的注音符號「ㄅㄆㄇㄈ」，網友將相關新聞轉PO在PTT上，並表示「X，不就注音文？」他並諷刺，第一次看到別人賣力解讀注音，而且還不知道那是注音，「讓我從奇怪的地方獲得了奇怪的優越感」。

對此，其他鄉民也紛紛留言「原來我是精靈族」、「中國研究：台灣人有精靈血統」、「送他們小學國語課本當攻略」、「完了 我們的密碼要被破解了」、「網易用注音當獨立種族的語言是不是暗示支持台灣人的種族獨立性」、「搞分裂 舉報台獨了」、「這樣我們就沒有共匪檢測器能用了」。

幫樓豬補返張圖

等陣裏面d五毛又走入黎話抄襲係啱，台灣有咩資格嘈

好好wor
可以用黎推廣台語
由以前感覺老土變做精靈語咁有靈氣

大陸冇原創

以前打得機多，台仔成日用
打到有啲注音符號而家都識睇

Hk no IT

無原創都算
入面成堆五毛仲話中國抄都抄得咁成功，叫香港台灣日本人好好反省下點解做唔到中國人咁成功

有台灣人分析點解支那會咁明目張膽直接抄
因為成個民族都覺得抄係無問題，而且直接抄係唔洗點用腦又快手

支那只有賊

係中華民國產物黎....
章太炎等人參考羅馬音而做既漢語官話拼音

同台語/福爾摩沙冇太大關係

客觀d
唔好話創新
香港係連抄都無能力
的確係廢過中國

我睇個個支那人點用三粒鐘研究

會唔會係知道抄係唔好。所以冇抄？

你會唔會話一個學生考得差，之後話佢：「你讀唔成書都算，連考試抄人答案你都懶得去抄！」

廢到，睇吓人哋chaos language

咁封信嘅內容 其實即係講咩

知道抄係唔好
笑左
咁睇得起香港人
無能力就無能力啦

再者本身抄人地deisgn自己重新整一個
或者加少少新野就變做自己既作品
根本就好平常
無咩值得貶低
你唔咁樣做你唔好話創新
連第一步都踏唔出

拉得，危害國家安全，警已報

香港有神抄

真係少數抄完可以做得起

it同app開發7-8成一定係抄
得2-3成係要諗特色點突出自己
你會唔會話ubereat抄foodpanda?
抄同參考根本好主觀

研究點翻牆去台灣網

Typical Chinese theory.

係咪有唔鍾意既野
屈佢做支那思想就得

但注音呢樣嘢跟本就係來自大陸，而唔係台灣發明嘅。只不過係56年共匪將注音改做拼音先剩返台灣（中華民國）用。

No. 明明就係你地一直做緊嘅野唔使屈. 再者，你地覺得冇問題悉隨尊便，唔好下下拉香港落水．

如果掉番轉係香港人整個隻game
用左注音叫做精靈語
你咪變左讚好又話支持本土文化
又話香港台灣友好blablabla

咩typical chinese theory
你咪typical lihkg theory

應該唔少香港人都識d

武漢肺炎

邊忽台語
注音都係用嚟標國語

厂厂
丏丏

傻仔黎台語

之前大把網店抄人地話係自己都俾連登仔捉出來鞭屍！呢個就係同你班中國人唔同嘅係我地知咩係知識版權！

玩家會得到一封由該遊戲自創的種族「汐族」族人間往來

依個族係十年前既完美世界已經出現左

笑咗。

同支那人concept一樣。

你嘅平常同普通人嘅平常係唔同。

唔好將抄襲變成理所當然。

自己能力唔夠，仲要覺得抄襲冇問題。真係笑大人個口。

唔怪得大陸咁撚多new balance、Nike、Adidas嘅抄襲品牌。仲可以抄到上市添。

搞分裂

會唔會鍵盤本身有印到注音
然後嘥三個鐘去「破解」

唔係。都係抄，都係俾人鞭屍。

你呢啲對人唔對事，同支那人一鳩樣。

根本應該唔係在乎佢咩人，而係在乎佢嘅行為表現。而作出批判。

注音精靈輸入法

通常啲無自己思想嘅人就作一堆道理合理化抄襲

天龍人有精靈語

用注音黎當做精靈語我真係睇唔出有咩問題
直情係好好既遊戲設計黎

咁抄係好事？應該鼓勵？

你魚目混珠姐
抄new balance還抄new balance
用注音黎做精靈語根本係另一回事

厂厂

eg做舞曲既
一定要去睇下韓國同日本依家係點做
朝下聖先搞到香港本土電音舞曲

我真係唔相信有一樣deisgn類既野係同前人毫無關係
追求純原創根本唔現實
抄襲係進步既必要一環

問題係佢講自創

笑撚死

中華民國制定同推行，當時共產黨都未成立。
而今日台灣先係民國正統

認真如果佢冇宣傳個語言係自創既
咁我覺得佢用得好

而且語言冇版權，就算佢話自創都只係佢無恥，點解會係抄

預左負評

笑左
最重要就係idea
香港要搵人寫果啲App一定有人寫得出
唔係好似支那咁禁哂外國野唔比人用 再抄個一模一樣鬼搞得起

唔關台唔台語事

大陸喱連中二病都柒過人...

最緊要教曉佢地真正嘅注音拼寫
用注音文宣反攻大六好過咩zf sb

笑左

同台仔打機print定注音表就夠

支畜DNA冇得救

知唔知香港科研好多都上左國際，仲有好多出名人物？支那？

香港人咁叻寫隻原神出黎囉 寫鳩到咩？
個個月賺幾百億呀

老實講。算牛B啦

諗起魔塔大陸嘅Hymmnos
嗰啲就真係自創語言

台語？你講乜？ching弱智？

台語本身有音無字
好多時啲人上字幕都係按音用中文補上去

你夠無恥 你投資得起大量錢請人寫 實寫得起
又一隻財經台傻仔買中概股買上腦
跟阿木價值投資 返哂家鄉未呀
要瘋狂吹大陸 驚死自己買啲股會跌
支那抄襲野都吹奏

用呢d好過Bo po mo fo 啦

你咪就係無能力個個

連呢d都懶得整 直接抄鳩台灣算

唔會認抄啦
應該係話注音文源自中國
台灣盜用

所以其實個問題，根本唔係抄。而係有冇比返 credit 人。 會唔會損害人地商業利益姐。

不完全正確，係有部分口語用字先至有音無字，靠同音字/新造字去表達，類似廣東話嘅啲哋etc.

我地都整番隻用5p字溝通既驚

如果返返去5 60年代嘅台灣同人講注音係用黎保育台語應該比差佬打死都似

支那個腦裝屎無講錯